\begin{otherlanguage}{ngerman}
	\chapter*{Zusammenfassung}

	Mit dem Aufkommen der Multimessenger{\kern+0.2pt}-Astronomie zeichnen sich Neutrinos zunehmend als vielversprechende
	Botenteilchen zur Untersuchung hochenergetischer astrophysikalischer Prozesse ab. Bei sehr hohen Energien können Zerfälle
	exotischer Hadronen, die mindestens ein Charm-{\kern+0.3pt}Quark enthalten, aufgrund ihrer kurzen Lebensdauer dominante
	Beiträge zum gesamten Neutrinofluss liefern. Ziel dieser Arbeit ist die Untersuchung der relativen Bedeutung~solcher
	Charmed{\kern+0.1pt}-Hadronen aus der Produktion in verschiedenen astrophysikalischen Quellen. Dazu wurden junge und
	stark magnetisierte Neutronensterne sowie die Akkretionsscheiben \mbox{aktiver} Galaxienkerne als Quellregionen modelliert.
	Unter Anwendung analytischer Parametrisierungen und numerischer Integration wurden die so entstehenden Protonen
	weiter in Hadronen und schließlich Neutrinos übersetzt. Diese semianalytische Rechnung konnte qualitativ
	zeigen, dass es möglich ist Charm-Beiträge zum gesamten Neutrinofluss bei hohen Energien zu isolieren. Es wurden
	Probleme mit dem Vorgehen von Carpio \emph{et al.} (\citelink{Carpio_2020}{2020}) identifiziert und Lösungsvorschläge
	dargelegt. In diesem Zuge werden korrigierte Neutrinospektra dargestellt und diskutiert.

\end{otherlanguage}



{\let\clearpage\relax\chapter*{Abstract}\label{ch:abstract}}

With the advent of multimessenger astronomy, neutrinos are increasingly emerging as promising messenger particles for the
study of highly energetic astrophysical processes. At very high energies, decays of exotic hadrons containing at least one
charm quark can make dominant contributions to the total neutrino flux due to their short lifetimes. The aim of this
thesis is to investigate the relative significance of such charmed hadrons produced by different astrophysical sources.
For this purpose, young and strongly magnetized neutron stars as well as the accretion disks of active galactic nuclei were
modeled as source regions. Through the use of analytical parameterizations and numerical integration, the resulting protons
were then translated to hadrons and ultimately neutrinos. These semianalytical calculations qualitatively
demonstrated that it is possible to isolate charm contributions to the overall neutrino flux at high energies. Problems
with the approach of Carpio \emph{et al.} (\citelink{Carpio_2020}{2020}) were identified and solutions were proposed.
In this context, corrected neutrino spectra are presented and discussed.
